> –ü–æ–∫–æ–º–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ç–Ω—ã–π –ø–æ—Ä—è–¥–æ–∫. –ú–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω—ã–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏. –ó–∞–º–∫–Ω—É—Ç–æ—Å—Ç—å –∫–ª–∞—Å—Å–∞ ùëÄ. –õ–µ–º–º–∞ –æ –Ω–µ–º–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏

# –ü–æ–∫–æ–º–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ç–Ω—ã–π –ø–æ—Ä—è–¥–æ–∫
**–ü–æ–∫–æ–º–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ç–Ω–æ –º–µ–Ω—å—à–µ –∏–ª–∏ —Ä–∞–≤–Ω–æ** ($\preceq$) - $a \preceq b \Leftrightarrow \forall i \in \overline{1..n}: a_i \le b_i$ - –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞ (—Ä–µ—Ñ–ª–µ–∫—Å–∏–≤–Ω–æ, –∞–Ω—Ç–∏—Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ –∏ —Ç—Ä–∞–Ω–∑–∏—Ç–∏–≤–Ω–æ)

–î–∏–∞–≥—Ä–∞–º–º–∞ –•–∞—Å—Å–µ —É–ø–æ—Ä—è–¥–æ—á–µ–Ω–Ω–æ–≥–æ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ –Ω–∞–±–æ—Ä–æ–≤ –¥–ª–∏–Ω—ã 3 –ø–æ –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—é $\preceq$.
```mermaid
flowchart TD
    1,1,1 --> 0,1,1
	1,1,1 --> 1,0,1
	1,1,1 --> 1,1,0
	
	1,1,0 --> 1,0,0
	1,0,1 --> 1,0,0 --> 0,0,0
	
	1,1,0 --> 0,1,0
	0,1,1 --> 0,1,0 --> 0,0,0
	
	1,0,1 --> 0,0,1
	0,1,1 --> 0,0,1 --> 0,0,0
```

# –ú–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω—ã–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏
**–ú–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è** (*–∫–ª–∞—Å—Å –ú*) - $f(x_1, x_2, \dots, x_n)$, –µ—Å–ª–∏ $f(\tilde a) \le f(\tilde b)$ –¥–ª—è –ª—é–±—ã—Ö $\tilde a \preceq \tilde b$

# –ó–∞–º–∫–Ω—É—Ç–æ—Å—Ç—å –∫–ª–∞—Å—Å–∞ ùëÄ
## –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞
–ö–ª–∞—Å—Å M –∑–∞–º–∫–Ω—É—Ç

## –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ
–ü—É—Å—Ç—å $f(x_1, x_2, \dots, x_n) \in M$ –∏ $g(y_1, y_2, \dots, y_m) \in M$
–†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º $h = f(x_1, x_2, \dots, x_{n-1}, g(x_1, y_2, \dots, y_m), x_{k+1}, \dots, x_n)$
–¢–æ–≥–¥–∞ $h = f(x_1, x_2, \dots, x_{n-1}, y_1, y_2, \dots, y_m) = f(x_1, x_2, \dots, x_{n-1}, g(y_1, y_2, \dots, y_m))$

–í–æ–∑—å–º—ë–º 2 –Ω–∞–±–æ—Ä–∞ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–π –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ h: $(\alpha^`_1, \alpha^`_2, \dots, \alpha^`_{n-1}, \beta^`_1, \beta^`_2, \dots, \beta^`_m)$ –∏ $(\alpha^{``}_1, \alpha^{``}_2, \dots, \alpha^{``}_{n-1}, \beta^{``}_1, \beta^{``}_2, \dots, \beta^{``}_m)$ —Ç–∞–∫–∏–µ, —á—Ç–æ $(\alpha^`_1, \alpha^`_2, \dots, \alpha^`_{n-1}, \beta^`_1, \beta^`_2, \dots, \beta^`_m) \preceq (\alpha^{``}_1, \alpha^{``}_2, \dots, \alpha^{``}_{n-1}, \beta^{``}_1, \beta^{``}_2, \dots, \beta^{``}_m)$

–û–±–æ–∑–Ω–∞—á–∏–º $\gamma^` = g(\beta^`_1, \beta^`_2, \dots, \beta^`_m), \gamma^{``} = g(\beta^{``}_1, \beta^{``}_2, \dots, \beta^{``}_m)$

–¢–æ–≥–¥–∞ $y^` \le y^{``}$ –∏ $(\alpha^`_1, \alpha^`_2, \dots, \alpha^`_{n-1}, \gamma^`) \preceq (\alpha^{``}_1, \alpha^{``}_2, \dots, \alpha^{``}_{n-1}, \gamma^{``})$, –∞ —Ä–∞–∑ $f \in M$, $f(\alpha^`_1, \alpha^`_2, \dots, \alpha^`_{n-1}, \gamma^`) \le f(\alpha^{``}_1, \alpha^{``}_2, \dots, \alpha^{``}_{n-1}, \gamma^{``})$

–ó–∞–º–µ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ 
$h(\alpha^`_1, \alpha^`_2, \dots, \alpha^`_{n-1}, \beta^`_1, \beta^`_2, \dots, \beta^`_m) = f(\alpha^`_1, \alpha^`_2, \dots, \alpha^`_{n-1}, \gamma^`)$ 
$h(\alpha^{``}_1, \alpha^{``}_2, \dots, \alpha^{``}_{n-1}, \beta^{``}_1, \beta^{``}_2, \dots, \beta^{``}_m) = f(\alpha^{``}_1, \alpha^{``}_2, \dots, \alpha^{``}_{n-1}, \gamma^{``})$

–¢.–µ. $h(\alpha^`_1, \alpha^`_2, \dots, \alpha^`_{n-1}, \beta^`_1, \beta^`_2, \dots, \beta^`_m) \le h(\alpha^{``}_1, \alpha^{``}_2, \dots, \alpha^{``}_{n-1}, \beta^{``}_1, \beta^{``}_2, \dots, \beta^{``}_m)$
–¢–∞–∫ —á—Ç–æ $h \in M$

# –õ–µ–º–º–∞ –æ –Ω–µ–º–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏
## –õ–µ–º–º–∞
–ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è ùëì –Ω–µ–º–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω–∞, —Ç–æ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $\bar ùë•$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è —Å—É–ø–µ—Ä–ø–æ–∑–∏—Ü–∏–µ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π f, 0 –∏ 1. –¢–æ –µ—Å—Ç—å –µ—Å–ª–∏ $f \notin M$, —Ç–æ $\bar x \in [\{f, 0, 1\}]$.

## –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ
–ü—É—Å—Ç—å $f(x_1, x_2, \dots, x_n) \notin M$. –¢–æ–≥–¥–∞ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É—é—Ç —Ç–∞–∫–∏–µ –Ω–∞–±–æ—Ä—ã –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–π –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã—Ö $\tilde\alpha$ –∏ $\tilde\beta$, —á—Ç–æ $\tilde\alpha \prec^* \tilde\beta$ (—Å–æ—Å–µ–¥–Ω–∏–µ) –∏ $f(\tilde\alpha) > f(\tilde\beta)$ (–¢.–µ. $f(\tilde\alpha) = 1$ –∏ $f(\tilde\beta) = 0$)

–¢.–∫. $\tilde\alpha \prec^* \tilde\beta$, —Ç–æ 
$\tilde\alpha = (\alpha_1, \alpha_2, \dots, \alpha_{k-1}, 0, \alpha_{k+1}, \dots, \alpha_n)$
$\tilde\alpha = (\alpha_1, \alpha_2, \dots, \alpha_{k-1}, 1, \alpha_{k+1}, \dots, \alpha_n)$

–í–≤–µ–¥—ë–º —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é $h(x) = f(\alpha_1, \alpha_2, \dots, \alpha_{k-1}, x, \alpha_{k+1}, \dots, \alpha_n)$
$h(0) = (\alpha_1, \alpha_2, \dots, \alpha_{k-1}, 0, \alpha_{k+1}, \dots, \alpha_n) = f(\tilde\alpha) = 1$
$h(1) = (\alpha_1, \alpha_2, \dots, \alpha_{k-1}, 1, \alpha_{k+1}, \dots, \alpha_n) = f(\tilde\alpha) = 0$

–°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ, $h(x) = \bar x$