	–õ–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏. –ó–∞–º–∫–Ω—É—Ç–æ—Å—Ç—å –∫–ª–∞—Å—Å–∞ ùêø. –°–æ–∫—Ä–∞—â—ë–Ω–Ω–∞—è –î–ù–§ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏. –õ–µ–º–º–∞ –æ –Ω–µ–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏

# –õ–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏
- **–õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è** (*–∫–ª–∞—Å—Å L*) - —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è, –∫–æ—Ç–æ—Ä–∞—è –º–æ–∂–µ—Ç –±—ã—Ç—å –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–∞ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–æ–π $a_0 \oplus a_1x_1 \oplus a_2x_2 \oplus \dots \oplus a_nx_n$, –≥–¥–µ $a_i$ - –∫–æ—ç—Ñ., —Ä–∞–≤–Ω—ã–µ 1 –∏–ª–∏ 0
- *–û–±—â–∏–π –≤–∏–¥ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏* ‚Äì —ç—Ç–æ —á–∞—Å—Ç–Ω—ã–π —Å–ª—É—á–∞–π [[1 –∫—É—Ä—Å/2 —Å–µ–º–µ—Å—Ç—Ä/–î–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–∫–∞/–ë–∏–ª–µ—Ç—ã/6#–ü–æ–ª–∏–Ω–æ–º –ñ–µ–≥–∞–ª–∫–∏–Ω–∞|–ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º–∞ –ñ–µ–≥–∞–ª–∫–∏–Ω–∞]]: –≤ –Ω—ë–º –Ω–µ—Ç –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–π –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã—Ö.

## –ü—Ä–∏–º–µ—Ä—ã
- 0
- 1
- x
- $\bar x = x \oplus 1$

# –ó–∞–º–∫–Ω—É—Ç–æ—Å—Ç—å –∫–ª–∞—Å—Å–∞ ùêø
##  –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞
–ö–ª–∞—Å—Å ùêø –∑–∞–º–∫–Ω—É—Ç.

## –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ
–ü—É—Å—Ç—å $f(x_1, x_2, \dots, x_n) \in L$ –∏ $g(y_1, y_2, \dots, y_m) \in L$
–†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º $h = f(x_1, x_2, \dots, x_{n-1}, g(x_1, y_2, \dots, y_m), x_{k+1}, \dots, x_n)$

–ü—É—Å—Ç—å 
$f = a_0 \oplus a_1x_1 \oplus a_2x_2 \oplus \dots \oplus a_nx_n$, 
$g = b_0 \oplus b_1y_1 \oplus b_2y_2 \oplus \dots \oplus b_ny_n$, 
—Ç–æ–≥–¥–∞ $h =$
$= a_0 \oplus a_1x_1 \oplus a_2x_2 \oplus \dots \oplus a_{n-1}x_{n-1} \oplus a_ng(y_1, y_2, \dots, y_m) =$ 
$= a_0 \oplus a_1x_1 \oplus a_2x_2 \oplus \dots \oplus a_{n-1}x_{n-1} \oplus a_n(b_0 \oplus b_1y_1 \oplus b_2y_2 \oplus \dots \oplus b_ny_n) =$
$= a_0 \oplus a_1x_1 \oplus a_2x_2 \oplus \dots \oplus a_{n-1}x_{n-1} \oplus a_nb_o \oplus a_nb_1y_1 \oplus a_nb_2y_2 \oplus \dots \oplus a_nb_ny_n \in L$

# –°–æ–∫—Ä–∞—â—ë–Ω–Ω–∞—è –î–ù–§ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏
## –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞
[[1 –∫—É—Ä—Å/2 —Å–µ–º–µ—Å—Ç—Ä/–î–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–∫–∞/–ë–∏–ª–µ—Ç—ã/4#–°–æ–∫—Ä–∞—â—ë–Ω–Ω–∞—è –î–ù–§|–°–æ–∫—Ä–∞—â—ë–Ω–Ω–∞—è –î–ù–§]] –ª—é–±–æ–π –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å–æ–≤–ø–∞–¥–∞–µ—Ç —Å [[1 –∫—É—Ä—Å/2 —Å–µ–º–µ—Å—Ç—Ä/–î–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–∫–∞/–ë–∏–ª–µ—Ç—ã/3#^809b89|–°–î–ù–§]], –ø–æ—Å—Ç—Ä–æ–µ–Ω–Ω–æ–π –Ω–∞ –µ—ë —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã—Ö –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã—Ö.

## –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ
–ü—É—Å—Ç—å $f \in L$, –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –º–æ–∂–Ω–æ –∑–∞–ø–∏—Å–∞—Ç—å —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–æ–π $f(x_{i_1}, x_{i_2}, \dots, x_{i_k}) = x_{i_1} \oplus x_{i_2} \oplus \dots \oplus x_{i_k} \oplus \alpha_0$, –≥–¥–µ $\alpha_o \in \{0, 1\}$, –∞ $x_{i_1}..x_{i_k}$ - –≤—Å–µ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–µ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã–µ f

–†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º [[1 –∫—É—Ä—Å/2 —Å–µ–º–µ—Å—Ç—Ä/–î–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–∫–∞/–ë–∏–ª–µ—Ç—ã/4#–ò–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç–∞|–∏–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç—É]] $A = x^{\alpha_1}_{i_2} x^{\alpha_2}_{i_2} \dots x^{a_k}_{i_k}$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ f (–æ—á–µ–≤–∏–¥–Ω–æ, –≤—Ö–æ–¥—è—â—É—é –≤ –°–î–ù–§)

–ü—É—Å—Ç—å $A'$ - —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω–∞—è –∫–æ–Ω—ä—é–Ω–∫—Ü–∏—è –æ—Ç–ª–∏—á–Ω–∞—è –æ—Ç A —Ä–æ–≤–Ω–æ –≤ –æ–¥–Ω–æ–π –ø–æ–∑–∏—Ü–∏–∏. –ù–£–û, –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç—å, $A' = x^{\overline{\alpha_1}}_{i_1} x^{\alpha_2}_{i_2} \dots x^{a_k}_{i_k}$

–¢.–∫. A - –∏–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç–∞ f, —Ç–æ $f(\alpha_1, \alpha_2, \dots, \alpha_k) = \alpha_1 \oplus \alpha_2 \oplus \dots \oplus \alpha_k \oplus \alpha_0 = 1$
–ù–æ —Ç–æ–≥–¥–∞ $f(\overline{\alpha_1}, \alpha_2, \dots, \alpha_k) = \overline{\alpha_1} \oplus \alpha_2 \oplus \dots \oplus \alpha_k \oplus \alpha_0 = \alpha_1$ ==$\oplus 1$== $\oplus \alpha_2 \oplus \dots \oplus \alpha_k \oplus \alpha_0 = 1 \oplus 1 = 0$

–¢.–µ. $A'$ –Ω–µ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∏–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç–æ–π f. –¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, –ª—é–±—ã–µ 2 –∏–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç—ã, –≤—Ö–æ–¥—è—â–∏–µ –≤ –°–î–ù–§ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ f, –æ—Ç–ª–∏—á–∞—é—Ç—Å—è –Ω–µ –º–µ–Ω–µ–µ, —á–µ–º –≤ 2—Ö –ø–æ–∑–∏—Ü–∏—è—Ö –∏, —Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ, —è–≤–ª—è—é—Ç—Å—è –ø—Ä–æ—Å—Ç—ã–º–∏
–¢.–µ. —Å–æ–∫—Ä–∞—â—ë–Ω–Ω–∞—è –î–ù–§ —Å–æ–≤–ø–∞–¥–∞–µ—Ç —Å –°–î–ù–§

# –õ–µ–º–º–∞ –æ –Ω–µ–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏
## –õ–µ–º–º–∞
–ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è ùëì –Ω–µ–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞, —Ç–æ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è ùë•ùë¶ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è —Å—É–ø–µ—Ä–ø–æ–∑–∏—Ü–∏–µ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π $f, 0, 1$ –∏ $\bar x$. –¢–æ –µ—Å—Ç—å –µ—Å–ª–∏ $f \notin L$, —Ç–æ $xy \in [\{f, 0, 1, \bar x\}]$.
## –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ
–ü—É—Å—Ç—å $f(x_1, x_2, \dots, x_n) \notin L$, —Ç–æ–≥–¥–∞ –≤ [[1 –∫—É—Ä—Å/2 —Å–µ–º–µ—Å—Ç—Ä/–î–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–∫–∞/–ë–∏–ª–µ—Ç—ã/6#–ü–æ–ª–∏–Ω–æ–º –ñ–µ–≥–∞–ª–∫–∏–Ω–∞|–ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º –ñ–µ–≥–∞–ª–∫–∏–Ω–∞]] —ç—Ç–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤—Ö–æ–¥–∏—Ç –∫–æ–Ω—ä—é–Ω–∫—Ü–∏—è –∫–∞–∫–∏—Ö-–Ω–∏–±—É–¥—å –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã—Ö. –ù–£–û, –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏–º, —á—Ç–æ —ç—Ç–æ –∫–æ–Ω—ä—é–Ω–∫—Ü–∏—è $x_1$ –∏ $x_2$

–í—ã–Ω–µ—Å–µ–º $x_1x_2$ –∑–∞ —Å–∫–æ–±–∫—É, —Ç–æ–≥–¥–∞ –≤ —Å–∫–æ–±–∫–∞—Ö –æ—Å—Ç–∞–Ω–µ—Ç—Å—è –ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º –æ—Å—Ç–∞–ª—å–Ω—ã—Ö –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã—Ö. –û–±–æ–∑–Ω–∞—á–∏–º $p_{1,2}(x_3, \dots, x_n)$
–í –æ—Å—Ç–∞–≤—à–∏–π—Å—è —á–∞—Å—Ç–∏ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è –≤—ã–Ω–µ—Å–µ–º –æ—Ç–¥–µ–ª—å–Ω—ã–µ $x_1$ –∏ $x_2$ –∑–∞ —Å–∫–æ–±–∫—É. –ü–æ–ª–∏–Ω–æ–º—ã –≤ —Å–∫–æ–±–∫–∞—Ö –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–∏–º $p_1(x_3, \dots, x_n)$ –∏ $p_2(x_3, \dots, x_n)$ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ
–í—Å–µ —Å–ª–∞–≥–∞–µ–º—ã–µ –±–µ–∑ $x_1$ –∏ $x_2$ —Ç–æ–∂–µ –æ–±—Ä–∞–∑—É—é—Ç –ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º - $p_0(x_3, \dots, x_n)$

–ò—Ç–∞–∫, $f(x_1, x_2, \dots, x_n) = x_1x_2p_{1,2}(x_3, \dots, x_n) \oplus x_1p_1(x_3, \dots, x_n) \oplus x_2p_2(x_3, \dots, x_n) \oplus p_0(x_3, \dots, x_n)$
$p_{1,2}(x_3, \dots, x_n) \neq 0$, –∏–Ω–∞—á–µ f —ç–∫–≤–∏–≤–∞–ª–µ–Ω—Ç–Ω–∞ –ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º—É –±–µ–∑ $x_1x_2$, —á—Ç–æ –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ—Ä–µ—á–∏—Ç [[1 –∫—É—Ä—Å/2 —Å–µ–º–µ—Å—Ç—Ä/–î–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–∫–∞/–ë–∏–ª–µ—Ç—ã/6#–ï–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å –ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º–∞ –ñ–µ–≥–∞–ª–∫–∏–Ω–∞|–µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç–∏ –ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º–∞ –¥–ª—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏]]

–¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É—é—Ç —Ç–∞–∫–∏–µ $\alpha_3, \dots, \alpha_n$, —á—Ç–æ $p_{1,2}(\alpha_3, \dots, \alpha_n) = 1$
–ü—É—Å—Ç—å $p_1(\alpha_3, \dots, \alpha_n) = \alpha_1$, $p_2(\alpha_3, \dots, \alpha_n) = \alpha_2$, $p_0(\alpha_3, \dots, \alpha_n) = \alpha_0$
–ü–æ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏–º $\alpha_3, \dots, \alpha_n$ –≤ f –≤–º–µ—Å—Ç–æ $x_3, \dots, x_n$:
$$
	f(x_1, x_2, \alpha_3, \dots, \alpha_n) = x_1x_2 \oplus x_1\alpha_1 \oplus x_2\alpha_2 \oplus \alpha_0
$$

–¢–µ–ø–µ—Ä—å –ø–æ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏–º –≤–º–µ—Å—Ç–æ $x_1$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é $x \oplus \alpha_2$, –≤–º–µ—Å—Ç–æ $x_2$ - $y \oplus \alpha_1$:
$f(x \oplus \alpha_2, y \oplus \alpha_1, \alpha_3, \dots, \alpha_n) =$
$= (x \oplus \alpha_2)(y \oplus \alpha_1) \oplus (x \oplus \alpha_2)\alpha_1 \oplus (y \oplus \alpha_1)\alpha_2 \oplus \alpha_0 =$
$= xy \oplus \alpha_2y \oplus \alpha_1x \oplus \alpha_1\alpha_2 \oplus \alpha_1x \oplus \alpha_1\alpha_2 \oplus \alpha_2y \oplus \alpha_1\alpha_2 \oplus \alpha_0 =$
$= xy \oplus \alpha_1\alpha_2 \oplus \alpha_0$

–í–≤–µ–¥—ë–º —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é $h(x, y) = f(x \oplus \alpha_2, y \oplus \alpha_1, \alpha_3, \dots, \alpha_n) \oplus \alpha_1\alpha_2 \oplus \alpha_0$
$h(x, y) = xy$

–ü—Ä–∏–±–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ –∫–æ–Ω—Å—Ç–∞–Ω—Ç —ç–∫–≤–∏–≤–∞–ª–µ–Ω—Ç–Ω–æ –æ—Ç—Ä–∏—Ü–∞–Ω–∏—é –∏–ª–∏ —Ç–æ–∂–¥–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏, —Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ, $xy = h(x, y) \in [\{f, 0, 1, \bar x\}]$