	–°–æ–≤–µ—Ä—à–µ–Ω–Ω—ã–µ –î–ù–§ –∏ –ö–ù–§. –†–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –ø–æ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π. –ü–æ—Å—Ç—Ä–æ–µ–Ω–∏–µ –°–î–ù–§ –∏ –°–ö–ù–§. –ï–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å –°–î–ù–§ –∏ –°–ö–ù–§.

# –°–æ–≤–µ—Ä—à–µ–Ω–Ω—ã–µ –î–ù–§ –∏ –ö–ù–§
- **–°–î–ù–§** - –î–ù–§, –∫–∞–∂–¥–∞—è —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω–∞—è –∫–æ–Ω—ä—é–Ω–∫—Ü–∏—è –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∏—Ç –≤—Å–µ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã–µ, –∏–º–µ—é—â–∏–µ—Å—è –≤ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ (0 - —Ç–æ–∂–µ –°–î–ù–§)
- **–°–ö–ù–§** - –ö–ù–§, –∫–∞–∂–¥–∞—è –¥–∏–∑—ä—é–Ω–∫—Ü–∏—è –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∏—Ç –≤—Å–µ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã–µ, –∏–º–µ—é—â–∏–µ—Å—è –≤ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ (1 - —Ç–æ–∂–µ –°–ö–ù–§)
# –†–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –ø–æ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π
   $$
	\begin{equation*}
		x^\alpha =
			\begin{cases}
			\bar x &\text{–µ—Å–ª–∏ $\alpha = 0$}\\
			x &\text{–µ—Å–ª–∏ $\alpha = 1$}
		\end{cases}
	\end{equation*}
$$
###### –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞
 –î–ª—è –ª—é–±–æ–π –ª–æ–≥–∏—á–µ—Å–∫–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $ùëì(ùë•_1, ùë•_2, \dots, ùë•_ùëõ)$ —Å–ø—Ä–∞–≤–µ–¥–ª–∏–≤–æ —Ç–æ–∂–¥–µ—Å—Ç–≤–æ
$f(x_1, x_2, \dots, x_n) =$
	$= x^0_k * f(x_1, x_2, \dots, x_{k-1}, 0, x_{k+1}, \dots, x_n) \vee x^1_k * f(x_1, x_2, \dots, x_{k-1}, 0, x_{k+1}, \dots, x_n) =$
	$= \overline{x_k} * f(x_1, x_2, \dots, x_{k-1}, 0, x_{k+1}, \dots, x_n) \vee x_k * f(x_1, x_2, \dots, x_{k-1}, 0, x_{k+1}, \dots, x_n)$
...
   