	 –ò–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç–∞ –ª–æ–≥–∏—á–µ—Å–∫–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏. –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–æ —Å–∫–ª–µ–π–∫–∏. –°–æ–∫—Ä–∞—â—ë–Ω–Ω–∞—è –î–ù–§.

# –ò–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç–∞
\- —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω–∞—è –∫–æ–Ω—ä—é–Ω–∫—Ü–∏—è –ö, –∫–æ—Ç–æ—Ä–∞—è –∏–º–ø–ª–∏—Ü–∏—Ä—É–µ—Ç —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é, —Ç.–µ. $K \rightarrow f = 1$

# –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–æ —Å–∫–ª–µ–π–∫–∏
###### –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞:
–ü—É—Å—Ç—å ùê¥ ‚Äì –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–∞—è —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω–∞—è –∫–æ–Ω—ä—é–Ω–∫—Ü–∏—è, –ø—Ä–∏—á—ë–º $Ax$ –∏ $ùê¥ \bar ùë•$ ‚Äì –∏–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç—ã —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ ùëì. –¢–æ–≥–¥–∞ ùê¥ ‚Äì —Ç–æ–∂–µ –∏–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç–∞ —ç—Ç–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏.
###### –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ
–ü–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É $Ax$ –∏ $A\bar x$ - –∏–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç—ã —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π f, $Ax \rightarrow f = 1$ –∏ $A\bar x \rightarrow f = 1$
–¢–æ–≥–¥–∞ $(Ax \rightarrow f) \wedge (A\bar x \rightarrow f) = 1$
$(Ax \rightarrow f) \wedge (A\bar x \rightarrow f) = (\overline{Ax} \vee f) \wedge (\overline{A\bar x} \vee f) = (\overline{Ax} \wedge \overline{A\bar x}) \vee f = \overline{(Ax \vee A\bar x)} \vee f = (Ax \vee A\bar x) \rightarrow f = A(x \vee \bar x) = A \rightarrow f = 1$
# –°–æ–∫—Ä–∞—â—ë–Ω–Ω–∞—è –î–ù–§
\- –¥–∏–∑—ä—é–Ω–∫—Ü–∏—è –≤—Å–µ—Ö –ø—Ä–æ—Å—Ç—ã—Ö [[#–ò–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç–∞|–∏–º–ø–ª–∏–∫–∞–Ω—Ç]] —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏